---
title: Лютневе оновлення програм KDE у 2020

publishDate: 2020-02-06 16:00:00

layout: page # don't translate

summary: "Новини програм KDE цього місяця"

type: announcement # don't translate
---

Цього місяця ви зможете скористатися багатьма випусками програм, у яких
виправлено помічені вади. Хоча нам усім хочеться побільше нових можливостей,
ми знаємо, що корисними є також виправлення помилок та усування аварійних
завершень роботи!

# Нові випуски

## KDevelop 5.5

Цього місяця випущено етапну версію [KDevelop
5.5](https://www.kdevelop.org/news/kdevelop-550-released), комплексного
середовища розробки, яке полегшує написання коду мовами C++, Python та
PHP. Нами виправлено низку вад та удосконалено код KDevelop. Додано
можливість визначення захоплених змінних у лямбда-функціях C++, придатні до
налаштовування набори перевірок Clazy-tidy і Clang та складніші алгоритми
випереджального доповнення коду. У модулі PHP реалізовано типізовані
властивості PHP 7.4 та підтримку масивів типів та видимість сталих класів. У
модулі Python додано підтримку Python 3.8.

KDevelop можна встановити зі сховищ пакунків вашого дистрибутива або за
допомогою пакунка AppImage.

{{< img class="text-center" src="KDevelop_5.5.0.png" link="https://www.kdevelop.org/news/kdevelop-550-released" caption="KDevelop" >}}

## Zanshin 0.5.71

[Zanshin](https://zanshin.kde.org/) — наша програма стеження за списком
завдань, яку інтегровано до Kontact. У останніх випусках Kontact взаємодію
із Zanshin було поламано, і користувачі програми лишилися без зручного
засобу визначення своїх планів. Втім, цього місяця було випущено нову
версію, у якій [помилку
виправлено](https://jriddell.org/2020/01/14/zanshin-0-5-71/). Тепер вам буде
простіше визначитися із власними першочерговими планами!

{{< img class="text-center" src="zanshin.png" link="https://jriddell.org/2020/01/14/zanshin-0-5-71/" caption="Zanshin" >}}

## Панель Латте 0.9.8

https://psifidotos.blogspot.com/2020/01/latte-bug-fix-release-v0981.html

{{< img class="text-center" src="latte.png" link="https://psifidotos.blogspot.com/2020/01/latte-bug-fix-release-v0981.html" caption="Панель Латте" >}}

## RKWard 0.7.1

https://rkward.kde.org/News.html

{{< img class="text-center" src="rkward.png" link="https://rkward.kde.org/News.html" caption="RKWard" >}}

## Okteta 0.26.3

Новий випуск
[Okteta](https://kde.org/applications/utilities/org.kde.okteta),
шістнадцяткового редактора KDE, містить виправлення вад та нову можливість:
інструмент для обчислення контрольних сум CRC-64. Крім того, код Okteta
оновлено з метою забезпечення сумісності із новими бібліотеками Qt та KDE.

{{< img class="text-center" src="okteta.png" link="https://kde.org/applications/utilities/org.kde.okteta" caption="Okteta" >}}

## KMyMoney 5.0.8

Нова версія [KMyMoney](https://kmymoney.org/), програми KDE, яка допоможе
вам стежити за власним фінансовим станом, [містить виправлення декількох
вад](https://kmymoney.org/changelogs/kmymoney-5-0-8-release-notes.html) та
удосконалення, серед яких підтримка форм чеків із поділом витрат.

{{< img class="text-center" src="kmymoney.png" link="https://kmymoney.org/changelogs/kmymoney-5-0-8-release-notes.html" caption="KMyMoney" >}}

# Нове

Keysmith — нова програма для створення двофакторних кодів розпізнавання на
основі oath-toolkit для мобільної Плазми та Плазми для
комп'ютерів. Інтерфейс користувача програми створено за допомогою Kirigami,
що робить його придатним до екранів будь-яких розмірів. Невдовзі ми очікуємо
на перший випуск цієї програми.

# Chocolatey

{{< img class="text-center" src="chocolatey.png" link="https://chocolatey.org/profiles/KDE" caption="Chocolatey" >}}

[Chocolatey](https://chocolatey.org) — програма для керування пакунками у
операційній системі Windows. Chocolatey може встановлювати і оновлювати усі
програми у системі. Ця програма спростить життя користувачам Windows.

[KDE має обліковий запис у Chocolatey](https://chocolatey.org/profiles/KDE),
отже, за допомогою цієї програми ви зможете встановити digiKam, Krita,
KDevelop і Kate. Процедура встановлення є дуже простою: вам достатньо
віддати, наприклад, команду «choco install kdevelop», і Chocolatey виконає
решту роботи. Супровідники Chocolatey намагаються підтримувати найвищі
стандарти у роботі, тому ви можете бути певні щодо того, що встановлені
пакунки добре перевірено, а також щодо того, що вони є безпечними.

Якщо ви є супровідником програми KDE, вам варто замислитися над додаванням
до списку вашої програми. А якщо ви є адміністратором великих користувацьких
мереж Windows, зверніть увагу на наші програми і додайте їх до вашого списку
встановлення.

# Оновлення сайтів

{{< img class="text-center" src="kmymoney.png" link="https://kmymoney.org/" caption="KMyMoney" >}}
Наша інтернет-команда продовжує оновлювати наші сайти. Нещодавно було оновлено [сайт KMyMoney](https://kmymoney.org).

# Випуск 19.12.2

Some of our projects release on their own timescale and some get released
en-masse. The 19.12.2 bundle of projects was released today and should be
available through app stores and distros soon. See the [19.12.2 releases
page](https://www.kde.org/info/releases-19.12.2.php) for details. This
bundle was previously called KDE Applications but has been de-branded to
become a release service to avoid confusion with all the other applications
by KDE and because there are dozens of different products rather than a
single whole.

Ось деякі зі виправлень, які включено до цього випуску:

* Нова версія музичного програвача
  [Elisa](https://kde.org/applications/multimedia/org.kde.elisa) може
  працювати із файлами, у яких не міститься метаданих
* Долучення, які збережено до теки «Чернетки» більше не зникають при
  повторному відкритті повідомлення для редагування у
  [KMail](https://kde.org/applications/internet/org.kde.kmail2)
* Виправлено ваду, пов'язану із конкурентною обробкою даних, яка могла
  призводити до припинення показу документа у
  [Okular](https://kde.org/applications/office/org.kde.okular).
* Поліпшено підтримку імпортування коду мовою Java до
  [Umbrello](https://umbrello.kde.org/), програми для роботи зі схемами UML.

# Крамниці
Програмне забезпечення KDE є доступним на багатьох програмних платформах і у
багатьох крамницях програмного забезпечення.

[![Snapcraft](snapcraft.png)](https://snapcraft.io/publisher/kde)
[![Flathub](flathub.png)](https://flathub.org/apps/search/kde)  [![Microsoft
Store](microsoft.png)](https://www.microsoft.com/en-gb/search?q=kde)
